一旦開戰你願為祖國捐多少？

隨著中美貿易戰不斷升級，大陸門戶網站網易旗下一個軍事欄目推出影片節目，詢問「一旦爆發戰爭 你願意為祖國捐出多少積蓄？」

這個影片本是指責美國，但稱每次戰爭後美國經濟不但沒有崩潰，反而愈戰愈勇，原因是「每次作戰美國老百姓都積極捐款捐資產」，甚至女子也積極參軍，而戰後國家又會給老兵很好的福利，確保一輩子衣食無憂。

影片中問道，中共雖然製造出了航母、東風......但問題是中國龐大的人口數量，到底會成為動力還是影響國家決策的壓力呢？因為航母一旦開動，就不是幾百億的事，到時候財政入不敷出，國人是否會像美國那樣捐錢捐資產呢？

儘管該影片給出的答案是「肯定」的，並舉例抗日戰爭時國人捐款捐物，但此時非彼時。頻頻遭受毒奶粉、毒疫苗、紅藍黃毒害，又頻頻遭遇股市圈錢、融資平台詐騙、P2P平台詐騙的國人們早已清醒了。後面大量網民的跟帖則給出了另一個非常不同的答案。目前大量跟帖已經被刪除。

毅進星 100（美國）

又有一班誠實人俾人查水錶

民不聊生未天怒人怨囉

國泰民安未一堆順民囉

捐精得唔得

美軍來了
我來帶路

0.5

不了

我願做手工天使
幫同胞解決性需要

美國來了齊帶路

射落海都唔嗌你共產黨

益

捐身家

大英祖國

美軍來了我帶路

捐我就沒本事了，但我願意做人質

捐條毛

捐俾大英帝國定大日本帝國好？

冇野可以捐 去軍營慰勞美軍

去做慰安夫

光復東莞不是夢

捐山窿

用張宇人名義捐廿蚊

LMT
BA
RTN

中國雖然仆街 但都唔想俾人侵略

美軍打到黎你老母你老婆做硬肉便器呀傻鳩

其實有D大陸人真係唔係傻系黎 都會真係知道自己國家咩事

0.5粒花生

中國都有好人

我捐香港俾美國

Winnie the poor 屬於USA

其實都係比例問題啫
可能中國八成壞人，兩成好人
美國六成好人，四成壞人
北歐就九成好人，一成壞人
而且咩叫好同壞，唔合符自己價值觀叫壞？打仗有得分好人定壞人？

死咗

屌原來十扮

*send錯

自己嘅生命

乜香港人依家唔係做緊肉便器咩？

全部茶/餅/果占 轉晒用 Fortnum & Mason

捐乜撚 最後咪又係被人貪污哂

我國係香港